錫春袋都唔割蓆 by 藍橘子

Cap From 藍橘子
所以很多人都說「錫春袋都唔割蓆」！
但你真的有這個覺悟嗎？
什麼是「真·不割蓆」？

首先，這場抗爭只會不斷升級。
抗爭者或許會做出超越你能接受範圍的事，例如「錫春袋」。
前線不會逼所有人跟著錫春袋，
但你能做到站在同一陣線、不讉責、不分化嗎？
有人責罵那些人是暴徒，你能說一句：
「雖然我不認同你，但如果不能改變你的看法，那麼我也是暴徒，因為我跟他們是同一陣線。」

今日，很多人說機場集會是個失敗。
現在網絡罵聲四起，但你知道嗎？
敵人在笑，笑我們因為一件小事而分化，自己人打自己人。

有人說：「都唔知驚乜！警察根本唔敢郁！」
現場有防暴警察是鐵一般的事實。
你能保證如果大家不散，
防暴警察真的不敢做任何行為嗎？
也許因為大家散了，防暴警察才不出現喔。

此外，今天根本沒有失敗！
機場運作癱瘓了至少半天，後果會是骨牌效應，這幾天所有航班大塞車。
而且沒有任何一個手足被捕。
這不就是成功嗎？！

就算很多人認為不該這麼早離開。
可以檢討、可以討論。
但不該互相指罵，不要說「我早就說…」
試著說：「不要緊，下次做得更好。」

今天黑警記者會：
黑警死口不認「警員扮示威者」
只不停說「警員喬裝成不同角色」

警察弱點係乜，相信大家都好清楚…

另一方面，手足怕咁樣做會令前線分化割蓆。

我認同的，正如子華神所講「而家就係考驗大家智慧嘅時刻。」

大家要非常清晰自己嘅思維。唔好將「所有衰嘢都係黑警做」成為推卸責任嘅心態。

面對敵人，必定要緊緊咬住敵人喉嚨。

面對手兄，要緊守「錫春袋都唔割蓆」的意思。我知道，前線抗爭者會有某啲行為大家未必接受到。

但如果你唔敢上前線，而家有一班人願意犧牲自身安全去為你抗爭。

你仲要set條底線畀佢地，加重佢地壓力，只會令佢地守步難移，呢條唔係救命草，而係綁手綁腳嘅束縛。

「錫春袋都唔割蓆」的真義，就係即是你不能接受抗爭者所有行為，但依然會站在同一陣線、不責怪、不分化。

舉個例子，喺逃犯條例出現之前，我最討厭嘅就係每次有香港人柒出國際，或新聞報導發現香港人有任何卑劣行徑

好多人就即時講
「呢ｄ一定係新香港人！」
「97後移民黎香港嘅都唔係真香港人！」
「真香港人唔會做呢ｄ行為！」

做好事就真香港人
做壞事就假香港人
呢種就係分化割蓆。

「錫春袋都唔割蓆」就要有自認衰仔嘅心態…
係！無錯！香港人真係做得未夠好，所以我願意改善。

「不割蓆」係好沉重，永遠唔容易。
香港人，加油

up